算撚數啦，誠哥點會認呀【豐澤$298「任掃」】

豐澤網店故障 $298「任掃」 網民半夜瘋搶能收貨？

豐澤網上商店系統星期四（6日）凌晨約2時出現故障，大批貨品低至298港元出售。消息在網上傳開後，引來市民瘋搶，2小時內將貨品「搶購一空」。豐澤早上發出聲明，指價格標示錯誤，已全面修復問題。

今早凌晨有市民在網上「通報」，指發現豐澤網店疑出現故障，Apple Watch（蘋果智能手錶）僅標價298港元，向網民詢問「堅定流」。

不少網民即時上豐澤官網「查證」消息，發現一批桌上電腦、智能手機、智能電視、家庭電器等熱門商品，突然以298元「大平賣」。其中有液晶體電視原價44,990元，折扣低至0.6折。

有人趁機購入5部Apple iMac Pro（單機原價38,888元）、日立雪櫃（原價21,580元）、戴爾桌上電腦（原價24,999）等。據知，不少買家當時已收到信用卡的交易通知，惟豐澤的確認電郵則仍未發出。

豐澤網店的網站在凌晨約4時一度停止運作，兩小時後回復正常。豐澤其後在網站發表聲明回應事件，就造成影響及不便致歉，並解釋網上商店網頁系統於凌晨時分出現故障，商品價格標示錯誤，至今晨約7時已全面修復問題。豐澤客戶服務部將聯絡受影響之顧客。

身兼律師的立法會議員涂謹申過去就同類事件接受東網訪問時表示，消費者接受商戶對貨物的出價而購買，雙方就達成合約，不能違約。不過，合約法容許商戶有出錯的機會，商戶能證明在交易中出錯，並且證明顧客知道商戶出錯，商戶就可以取消合約。他表示，若顧客不滿，可向海關投訴或循民事程序解決。

豐澤表示，網上商店eShop網頁系統於凌晨時分出現故障，商品價格標示錯誤，至今晨約7時已全面修復問題。在此期間受影響之顧客，豐澤客戶服務部會立刻與他們聯絡，造成影響及不便，豐澤深感抱歉。不過豐澤暫未有公布，若在網站系統故障期間成功以298元超筍價訂購了昂貴電子產品的顧客，其交易究竟是否可繼續進行，抑或是會被取消。

唔回水？

得！

炒晒班it9啦

我個心睇人無得撈會開心返

有冇水回就唔知，只知又有一批it9聽揸兜

認同，班it狗日日返工無所事事，唯一嘅maintance都搞撚到咁，不如去做倉務員啦

班it9可以執定包袱啦

sql set 漏野？

如果係sql set漏， 會係成個store都變298

今次點睇都似班marketing班人禁select all 標錯298然後推落it狗度

法律問題黎，如果已扣錢，消費者真係可以告

告乜春,條李+X條友咁醒,個網站合約條款實會有寫明呢啲事只退不出貨